##Обьясните своими словами, как вы понимаете, как работает прототипное наследование в Javascript

Прототипное наследование в Javascript работает с помощью объектов. То есть каждый обьект имеет внутреннюю ссылку на другой объект, который называется прототипом.
У второго прототипа также есть ссылка на следующий и так далее пока это цепочка не дойдет до прототипа, у которого свойство будет равно null.